2016年5月
========================

.. _day160525

2016年5月25日(水)　
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. _day160523
 
2016年5月24日(火)　
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
.. _day160524

 
2016年5月23日(月)　
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 「経営工学演習II」の発表を聞きました．1人あたり発表6分質問3分で，12人分聞きました．よくできている人はよくできていました．思ったよりもばらつきが大きかったのが発見でした．また，みなさんスライドの字が小さいのも新鮮でした．狭い部屋を使ったのでそれでも十分に見えたのですが，そこまで見越してあえて小さい字を使っていたのだと思います．それはそれでいいと思いました．

- 夜，後楽園駅付近に研究打ち合わせにいったら，帰りが22時前になりました．後楽園駅には東京ドームがあります．この日はKyosuke Himuro Last Gigs の終演と重なりました．劇混みの駅に行く気にならず，しばらく立ちすくんでいました．50代前後と思しきお兄様お姉さまが昭和臭満点のイカした格好で旅行鞄を引きずったままたむろしている風景は，なかなか味がありました．自分が10代のころ，20代だった方でしょう．一瞬，タイムスリップしました．


.. _day160521
 
2016年5月21日(土)　
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- Den String Orchestraの練習を，江戸深川資料館でやりました．楽しかったです．でも，だんだん残りの練習回数が少なくなっているのは痛恨の極みです．

- ビオラのFさんが激賞するのは，`ベッラ・ナポリ <http://tabelog.com/tokyo/A1312/A131201/13005043/ >`_　です．この店に行くためだけに電車にのって清澄白河に来る，というグルメっぽい動きをするそうです．意外でした．


.. _day160517
 
2016年5月17日(火)　
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 「演習II」の概要に朱入れをしております．なかなか骨の折れる作業です．心がすり減る感じもあります．

.. _day160513


2016年5月13日(金)　
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 卒研生の集中講義「演習II」の発表練習を行いました．卒研生は昨年度「セミナー」を履修した学生いないということだったので，私が細かくペースメイクをしております．勤勉に並走している卒研生は，ゴール間近です．

.. _day160511


2016年5月11日(水)　雨/曇り
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 海に関する描画をする方法を調べていて，次の資料を見つけました．

        -  `Pythonを海洋（気象）物理学に使う <https://sites.google.com/site/drtorumiyama/python>`_
        - `seapy <http://ocefpaf.github.io/seapy/>`_ 

 　きれいに描画するには，マニュアルをちゃんとみなければなりません．

- 実験Cで、AMPLを使った実験をやりました．スムーズに進んで，時間内に終わりました．次回以降はもっと分量を増やしても問題なさそうです．

- 神楽坂で友人と飯を食い酒を飲みました．神楽坂は，雑誌に出てくる東京の人みたいな人がわんさかいて面喰いました．ああいう人たちは大量に実在するのですね．



.. _day160510

2016年5月10日(火)　雨/曇り
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 2限は，セミナー（3年生）でした．4月は説明会やら面接やらガイダンスやらで終わり，実質今日が始動です．AMPLの勉強をしました．

- 教室会議でした．個人的には2回目の参加です．






